【港用戶注意】微博監控升級po乜都𥄫實 中央明令下月全面實名制

中國國家網信辦今天公佈「微博客信息服務管理規定」共18條，表示為了營造「清朗網路空間」，自下月20日起，微博的個人與團體機關用戶均需實名登記，且微博需建立闢謠機制。

依照新規定內容看，實名登記方式有組織機構代碼、身分證件號碼、行動電話號碼。若使用者在內地，因手機已全面實名登記，故可透過手機驗證碼確認；但境外使用者的手機號碼無法認證，此技術問題有待解決。

至於實際運作方式，微博服務商應會在下月20日前，要求使用者重新確認實名認證，未認證者、按規定將無法使用微博的相關服務。

中國國家互聯網信息辦公室今天公佈的「微博客信息服務管理規定」，共18條，當局稱目的是促進微博客信息服務健康有序發展，保護公民、法人和其他組織的合法權益，維護國家安全和公共利益。

當中第6條規定，微博客服務提供者應當落實資訊內容安全管理主體責任，建立健全使用者註冊、信息發佈審核、跟帖評論管理、應急處置及總編輯制度。

第7條規定，微博客服務提供者應按照「後台實名、前台自願」原則，對微博使用者進行組織機構代碼、身份證件號碼、行動電話號碼等方式的真實身分信息認證、定期核驗。不提供真實身分信息者，不得為其提供發佈服務。

在境內外機構申請微博上，第8條規定，境外組織和機構申請前台實名認證帳號，應當提供駐中國大陸機構出具的有效證明材料。境內具有組織機構特徵的微博客服務使用者，應當提供組織機構代碼證、營業執照等有效證明材料。

第16條則規定，微博應當記錄客戶日誌訊息，保存時間不少於6個月。

香港有幾多個會用。。。

支那殖民

聽講而家新一代會用微博